共產黨未批准國內用 大陸婆卻因未能接種疫苗到香港藥廠抗議

一行人早上帶同寫有「新針藥做出來了沒有？」的橫額，到美國默沙東藥廠位於銅鑼灣的辦公室外抗議。請願人士中，大部分均只打了一針，診所便稱缺貨暫未能提供第二及第三針。

根據藥廠指引，須要1年內打齊3針，疫苗效力才發揮最佳效果。請願人士發言人稱，期望默沙東藥廠盡快恢復疫苗供應，若今年7月前未得到滿意答覆，不排除向消委會投訴及循法律途徑追討。

聲稱專為是次事件成立中港龍顧問有限公司的吳志杰指，他們對藥廠有兩項訴求，要求藥廠提供穩定供應以及公平分配疫苗給不同診所。他關注事件是因為自己兩名女兒亦是苦主，他們接觸百多名港人並透過微訊接觸430名面對同樣事件的內地人，吳志杰表示若以3針6000元計算，他們已接觸的苦主損失約320萬。他們粗略估計其他微訊群組約8萬人亦有相同遭遇，吳志杰稱金錢不是苦主最大考慮，希望盡快接種餘下疫苗保障身體。

來自福建的羅太太及雲南的李小姐稱，對香港的疫苗有信心故來港接種，但兩人接受第一針後，診所稱未能如期在今年中接受第二針。李小姐稱，來港單程機票約花2000元，認為若賠償須包括來港所有開支，但暫未計算總額。另一顧問廖志豪稱，顧問公司跟苦主沒有利益關係，每人均是自費來港，公司會提供法律意見，不排除展開法律行動追討藥廠。

據消息指，藥廠對可能被追討感到難以理解，強調廠方從未對診所欠單。默沙東去年受到網絡攻擊，影響疫苗生產，令本已供應緊張的九價疫苗更見告急，廠方新聞稿指去年11月已呼籲診所不要接新個案，應先讓未接受第二及第三針的人接種。

消息指，香港近月已恢復平常的四成供應，但即使廠方能提供正常供應，診所亦可以不斷開新個案，而藥廠亦不能夠干涉他們的商業決定。

死返大陸投訴啦

返大陸打啦仆街

我真係恭喜你啊

打靶好啲

支那人來香港抗議未打齊疫苗
港豬反而信埋d 都市傳說話打疫苗有害